HKU 開「地產 Master」

教埋風水睇樓，實好有需求。

仲有BBA in Wedding Planning
MBA in Drug Store Management
PhD in Jewelry Shop Management

不嬲都有 MSc in real estate

樓主唔知有hku 一直都有real estate ？

仲係 Science 添
天文地理呢D垃圾摺埋佢啦

surveying 同engin 嘅master都係叫Bsc 吧

因為真係 science

樓主讀中幾
real estate msc係gp surveying既master

係香港，根本Surveying, Real Estate 都係職業訓練 。

全部都唔配掛上科學 Science 應用科學 Applied science 工程 Engineering名銜。

你地睇下Oxford MIT 有無呢D垃圾

又唔好咁無知先
外國既建築學院起家既大學
間間都開測量 城市研究 都市規劃 園境設計 建築 土木呢d建造業科目既
Oxford Brookes,UCL,利物浦大學 好多老牌大學都會開啦
果個科目學術程度高唔高係一件事
但係無開測量系
樓規計鐵地產分析果d專業野
唔通街邊問個呀豬呀狗都會識既咩

同埋 雖然好理念咁講 起樓真係可以一個建築師做曬所有野
好似古代建築師咁識圖識力學識技術仲有錢自己搞掂曬
但依家現代社會 要削走是但一個分工程序 都好似有d離地喎

香港有咩係 surveyor 做到則師做唔到
無論係講法例上 or知識層面上

好重要，所以IVE 有開

building surveyor都可以考ap

BBA in stock market application

HKU 開連登研究碩士你都讀唔到架啦

留名

叫BSc有咩問題，BSc得個名，一定要Science先可以BSc？
Ust gcs夠係BSc啦
外國有d science科係BA添啦

開搵食科有咩問題？
個個人讀大學好似你咁齋為知識？唔洗養家咩？
讀pure science最高尚？讀搵食科就垃圾？
我淨見到一個懶係不食人間煙火，跟住屌鳩d讀搵食科搵優越感既人

well said

Fresh grad想入Msc RE

垃圾科都可以嘈咁耐
樓主講得冇錯wo.
world rank 最高個堆u 既建築系全部都係得 archi
唔會有，問卷， real estate 呢d 垃圾科
最高排名有開surveying, 已經係hku
所以遲早都應該cut 埋啦

其實科master real estate真係開左10幾年

睇topic以為開左啲咩新master...

Hku都冇問卷master啦
香港五大首富都係玩房地產起家
如果RE都係垃圾
巴打你一定讀梗MBBS

cpm 問卷 route 冇左咩
唔好玩啦
人地係炒樓起家
但唔係讀完re master 起家囉

你柒夠未? MIT 同 Columbia 都有 MSRED

其實美國同歐洲最大唔同就係美國唔會將一d 範圍較窄又專既discipline (e.g. Surveying,building services engineering etc.) 自己獨立為一個undergraduate major，一係就整做minor，一係就track options.major 大部分都係broad discipline (e.g. Civil engineering,architectural engineering etc.)

而對學生質素特別高要求果d discipline (e.g. 醫，法律 etc.）果d,美國係只會開graduate school,基於有pre-med track, 唔會浪費左d 學生本身既興趣，反而都有例子係學生慢慢發覺志不在醫，放棄pre-med, 但係都唔會有損失。